露宿者人數五年增四成

露宿者人數五年增四成

4.2K
港聞

不少無家者因為難負擔昂貴租金，只好選擇在快餐店度宿。

【本報訊】立法會福利事務委員會討論無家者福利支援，社署數字顯示，截至本年2月底，已登記露宿者有1,091人。社區組織協會代表指，根據政府數字，露宿者的最新數字較2013年激增四成。

社署又指，署方資助短期宿位已增至222個，連同其餘自負盈虧宿位，為露宿者提供通宵或臨時居所的宿位總數為640個。

香港社區組織協會昨日與幾名於快餐店度宿無家者到立法會請願。有露宿者表示，曾經入住板間房及劏房，居住環境雖然擠迫惡劣，但無奈租金仍然越來越貴，再加上貧病失業等問題，就算不吃飯也無法負擔昂貴租金，只好選擇在快餐店度宿。他形容快餐店有瓦遮頭、有閉路電視、有洗手間，不像睡天橋底般，要遭受風吹雨打。他亦說有些快餐店比較包容，有些卻會驅趕他們，又或是故意調高店內的音響聲浪，令他們無法入睡。

社署高層︰麥難民貪方便瞓麥記

協會幹事吳衛東指出，2013年快餐店度宿者只有57人，2018年卻增至354人。116名於快餐店度宿的受訪者之中，超過55%於尖沙嘴區快餐店度宿。有女性無家者因為資助宿位嚴重不足，所以會選擇較安全的快餐店棲身。他指工資雖然有增長，但月入9,600元仍然負擔不了昂貴的租金，而且公屋輪候時間又過長，令更多人無家可歸。有曾經入住資助宿位受訪者稱，資助宿位最多只能住6個月，而非資助宿舍則最多住3個月，之後都要再流落快餐店度宿。

出席的社署助理署長彭潔玲表示，露宿者的問題複雜，有部份露宿者並不是無家者，只是因為家庭問題或上班方便，而選擇在快餐店度宿。民政事務總署官員則指，在天氣嚴寒的時候會開放臨時避寒中心，而天氣酷熱時則會開放臨時避暑中心，供露宿者等有需要市民使用。

■記者林社炳

多謝保皇狗啦

社會點有班最窮既人
度度都有。

硬膠泛民打手LIKLN

老實講, 佢地去大灣區仲有機會